%!TEX program = xelatex
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Friggeri Resume/CV
% XeLaTeX Template
% Version 1.0 (5/5/13)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Adrien Friggeri (adrien@friggeri.net)
% https://github.com/afriggeri/CV
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
% Important notes:
% This template needs to be compiled with XeLaTeX and the bibliography, if used,
% needs to be compiled with biber rather than bibtex.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[]{friggeri-cv} % Add 'print' as an option into the square bracket to remove colors from this template for printing
%\addbibresource{bibliography.bib} % Specify the bibliography file to include publications
\begin{document}
\header{josu}{igoa}{ingeniero informático} % Your name and current job title/field


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SIDEBAR SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{aside} % In the aside, each new line forces a line break
\section{contacto}
Calle Mayor 2, 2. izquierda
Agurain, 01200 Araba
~
+0034 677277782
\href{mailto:josuigoa@gmail.com}{josuigoa@gmail.com}
%\href{http://www.smith.com}{http://www.smith.com}
\href{http://twitter.com/jigoa}{twitter://jigoa}
~
\section{idiomas}
euskara lengua materna
español perfecto
english bien
~
\section{programando}
{\href{http://haxe.org}{Haxe}, ActionScript 2/3, Java, Objective-C, \href{http://haskell.org}{Haskell}, \href{http://ocaml.org/}{OCaml}, \href{http://common-lisp.net/}{Lisp}, C/C++, \href{http://php.net}{PHP}, JavaScript, SQL, Ada, CSS \& HTML5}
\end{aside}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{estudios}
\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
\entry
{2014}
{\emph{Introducción a la programación funcional en \href{http://ocaml.org/}{OCaml}}
{\href{http://www.univ-paris-diderot.fr}{Université Paris Diderot}}
{(100 horas) - Introducción a la programación funcional con el lenguaje \emph{OCaml}, mediante la plataforma \href{https://www.france-universite-numerique-mooc.fr/}{FUN-MOOC}.}
%------------------------------------------------
\entry
{2014--2015}
{\emph{Curso de Desarrollo de Videojuegos 3D con \href{http://unity3d.com}{Unity3D}}}
{\href{https://seiscocos.com//}{SeisCocos}}
{(400 horas) - Curso online para aprender a desarrollar videojuegos 3D multiplataforma de la mano del estudio digital SeisCocos.}
%------------------------------------------------
% ORRI SALTOA EKIDITEKO ZERRIKERIA
\end{entrylist}
\begin{entrylist}
% AKABO ZERRIKERIA
%------------------------------------------------
\entry
{2014}
{Introducción a \emph{\href{https://angularjs.org/}{AngularJS}}}
{Euskadi+Innova}
{(10 horas) - Introducción al framework \emph{AngularJS}.}
%------------------------------------------------
% ORRI SALTOA EKIDITEKO ZERRIKERIA
\end{entrylist}
\begin{entrylist}
% AKABO ZERRIKERIA
%------------------------------------------------
\entry
{2012}
{Programación para dispositivos móviles, iOS \& Android}
{Cebanc, Donostia}
{(120 horas) - Curso de programación para dispositivos móviles con sistemas operativos iOS (Objective-C) y Android (Java). Impartido por \href{http://www.linkedin.com/in/ivangarciafon}{Iván García} (Android) y profesionales de la empresa \href{http://pulsarconcept.com/en}{Pulsar Concept} (iOS).}
%------------------------------------------------
% ORRI SALTOA EKIDITEKO ZERRIKERIA
\end{entrylist}
\begin{entrylist}
% AKABO ZERRIKERIA
%------------------------------------------------
\entry
{2006--2010}
{Ingeniería Informatica}
{Euskal Herriko Unibertsitatea}
{\emph{Proyecto}: \\ "Arduraz kontsumitu, mundua ez zatitu" CD multimedia.}
%------------------------------------------------
% ORRI SALTOA EKIDITEKO ZERRIKERIA
\end{entrylist}
\begin{entrylist}
% AKABO ZERRIKERIA
%------------------------------------------------
\entry
{2003--2006}
{Ingeniería Técnica en Sistemas Informáticos}
{Euskal Herriko Unibertsitatea}
{\emph{Proyecto}: \\ "Programando una tarjeta Altera FPGA con el lenguaje VHDL"}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	WORK EXPERIENCE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{experiencia}
\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
\entry
{2010--Hoy}
{Euskal Herriko Ikastolak Europar Kooperatiba Elkartea}
{Donostia, Gipuzkoa}
{\emph{Desarrollador multimedia y administrador web} \\
Sobre todo estoy desarrollando multimedia didáctica, he tomado parte en los siguientes proyectos:
\begin{itemize}
\item \href{https://play.google.com/store/apps/details?id=air.com.ehi.ttantto}{Ttantto} (Android)
\item \href{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.ehi.zorion}{ZoriON} (Android)
\item Xagu eta Xiga Matematika (Web, CD-Rom/USB)
\item Varias simulaciones para el proyecto EKI
\end{itemize}
% ORRI SALTOA EKIDITEKO ZERRIKERIA
\clearpage
\emph{Administrador de varias webs Drupal} \\
Por ejemplo:
\begin{itemize}
\item \href{http://www.ikastola.eus}{www.ikastola.eus}
\item \href{http://www.kilometroak.eus}{www.kilometroak.eus}
\item \href{http://www.arabaeuskaraz.eus}{www.arabaeuskaraz.eus}
\item \href{http://www.herriurrats.eus}{www.herriurrats.eus}
\item \href{http://www.seaska.eus}{www.seaska.eus}
\end{itemize}}
% ORRI SALTOA EKIDITEKO ZERRIKERIA
\end{entrylist}
\begin{entrylist}
% AKABO ZERRIKERIA
%------------------------------------------------
\entry
{2012 (May-Sep)}
{\href{http://baturamobile.aplicacionesmovil.com/}{Batura Mobile}}
{Bilbo, Bizkaia}
{\emph{Prácticas} \\
Trabajo realizado para poner en práctica lo aprendido en el curso \emph{Programación para dispositivos móviles, iOS \& Android (Cebanc, 2012)}. \\Realicé mejoras en la aplicación Android que había creado la empresa de autobuses EMT de Madrid. Creé un sistema de alarma: el usuario elige la línea, la parada, la hora y el día. Cuando un autobús de dicha línea se está acercando a la parada a la hora y día especificados, manda un aviso al usuario. Para ello, utilicé Java, el webservice de la empresa EMT junto con la API de Google Maps.}
%------------------------------------------------
% ORRI SALTOA EKIDITEKO ZERRIKERIA
\end{entrylist}
\begin{entrylist}
% AKABO ZERRIKERIA
%------------------------------------------------
\entry
{2008--2010}
{Gipuzkoako Ikastolen Elkartea}
{Donostia, Gipuzkoa}
{\emph{Desarrollador multimedia} \\
Sobre todo estuve desarrollando multimedia didáctica, he tomado parte en los siguientes proyectos:
\begin{itemize}
\item Ttantto (Web, CD-Rom/USB)
\item Xagu eta Xiga LH6 (Web, CD-Rom/USB)
\item Varias multimedias para el proyecto \href{http://www.ikasys.net}{Ikasys}
\item Xagu eta Xiga LH5 (Web, CD-Rom/USB)
\item Arduraz kontsumitu, mundua ez zatitu (Web, CD-Rom/USB)
\item Varias multimedias para el \href{http://www.btek.org}{museo BTEK}
\item Herrien Europa (Web, CD-Rom)
\item Bizi-bizi arranoa, zehatz-mehatz hontza (Web, CD-Rom)
\item Irristalari, munduan ibiltari (Web, CD-Rom)
\end{itemize}}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	AWARDS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{premios}

\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
\entry
{2011}
{Migel Altzo}
{Mejor software multimedia}
{Mi proyecto de fin de carrera "Arduraz kontsumitu, mundua ez zatitu" recibió el premio}
%------------------------------------------------
\entry
{2009}
{Migel Altzo}
{Mejor software educativo}
{El CD-Rom en el que tomé parte, "Irristalari, munduan ibiltari", recibió el premio}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PROJECTS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{proyectos}
\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
\entry
{2015}
{\href{http://josuigoa.github.io/luxe/haxe/igoera/2015/05/15/introducing-igoera/}{igoera}}
{En proceso}
{Juego basado en \href{http://josebablenoir.bandcamp.com/track/igoera-2}{la canción 'igoera'} de Joseba B. Lenoir.}
%------------------------------------------------
\entry
{2015}
{Cómic digital}
{En proceso}
{Versión digital del \href{https://www.facebook.com/buyancomic}{cómic Buyan} que estamos desarrollando.}
%------------------------------------------------
\entry
{2014}
{gogoan}
{En proceso}
{Aplicación para ayudar a aprender idiomas, funcionará para dispositivos Android y iOS.}
%------------------------------------------------
\entry
{2014}
{meowtx}
{En proceso}
{Juego para que los gatos jueguen en la tablet. Aparecen escarabajos y lasers sobre el suelo, para que los gatos jueguen con ellos..}
%------------------------------------------------
\entry
{2013}
{\href{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.gaika.bilketa}{Gaika}}
{}
{Aplicación Android para ayudarnos a reciclar que va camico a las 5000 descargas. Muchos ayuntamientos con distintos sistemas de recogida de residuos se han interesado por los servicios de esta aplicación.}
% ORRI SALTOA EKIDITEKO ZERRIKERIA
\end{entrylist}
\begin{entrylist}
% AKABO ZERRIKERIA
%------------------------------------------------
\entry
{2011 \& 2013}
{Web \href{http://www.kklrd.com}{KKLRD}}
{}
{Parte del desarrollo de la web "kklrd".
\begin{itemize}
\item \href{http://www.megazine3.de/}{Megazine} (sistema para visualizar el cómic)
\item \href{http://www.createjs.com/}{CreateJS} (biblioteca HTML5)
\end{itemize}}
%------------------------------------------------
\entry
{2011}
{Realidad aumentada}
{}
{Visualizar una cadena de ADN mediante realidad aumentada.
\begin{itemize}
\item \href{http://away3d.com/}{Away3D} (motor 3D)
\item \href{http://words.transmote.com/wp/flarmanager/}{FLARManager} (motor de realidad aumentada)
\end{itemize}}
%------------------------------------------------
\entry
{2011}
{Detectar rostros en video}
{}
{Detactar las rostros en las imagenes en directo de una cámara.
\begin{itemize}
\item \href{https://code.google.com/p/deface/}{Deface} (detector de rostros)
\end{itemize}}
%------------------------------------------------
\entry
{2006-...}
{Varios experimentos}
{}
{A lo largo de los años he estado experimentando y haciendo pruebas. Intentando satisfacer una curiosidad que nunca tendrá fin:
\begin{itemize}
\item \href{https://www.opengl.org/}{OpenGL} (C++)
\item Wiimote + \href{http://wiiflash.bytearray.org/}{WiiFlash} (ActionScript 3)
\item Motores de física \href{http://box2d.org/}{Box2D} y \href{http://napephys.com/}{Nape} (Objective-C, HTML5, Haxe y ActionScript 3)
\item \href{http://flixel.org/}{Flixel} y \href{http://haxeflixel.com/}{HaxeFlixel} (ActionScript 3 y Haxe)
\item \href{http://store.arduino.cc/product/K000007}{Arduino Starter Kit}
\item \href{http://openfl.org/}{OpenFL} (Haxe)
\item \href{http://snowkit.org/}{Snõwkit} (Haxe)
\item \href{http://luxeengine.com/}{Luxe} (Haxe)
\item \href{http://limeframework.com//}{Lime} (Haxe)
\item \href{http://kha.ktxsoftware.com/}{Kha} (Haxe)
\item \href{https://github.com/nulldesign/nd2d}{ND2D} (ActionScript 3)
\item \href{https://www.mozilla.org/es-ES/firefox/os/}{Firefox OS} (HTML5 y Haxe)
\item \href{http://gamua.com/starling/}{Starling} (ActionScript 3)
\item \href{http://blender.org/}{Blender} (modelado 3D y Python)
\item Shaders (OpenGL y WebGL)
\item \href{http://josuigoa.github.io}{http://josuigoa.github.io}
\end{itemize}}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PUBLICATIONS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{aportaciones al software libre}
\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
\entry
{2012-...}
{\href{http://github.com/josuigoa}{Cuenta de Github}}
{}
{He ayudado en el desarrollo de varios proyectos, haciendo correcciones y aportaciones.}
%------------------------------------------------
\entry
{2014}
{\href{http://github.com/josuigoa/gesluxe}{Gesluxe gesture recognizer}}
{}
{Biblioteca para reconocer los gestos más comunes utilizados en las interfaces táctiles. Desarrollado en el lenguaje Haxe sobre el engine Luxe.}
%------------------------------------------------
\entry
{2014}
{\href{http://github.com/josuigoa/Notifications}{Notification native extension}}
{}
{Biblioteca para unir el framework OpenFL con el sistema nativo de notificaciones de los smartphones. Desarrollado utilizando los lenguajes Haxe, C++, Objective-C y Java.}
%------------------------------------------------
\entry
{2013}
{\href{http://github.com/josuigoa/CameraMic}{CameraMic native extension}}
{}
{Biblioteca para unir el framework OpenFL con la cámara y el micrófono nativos de los smartphones. Desarrollado utilizando los lenguajes Haxe, C++, Objective-C y Java.}
\entry
{2011}
{Traducción de \href{http://flashdevelop.org}{FlashDevelop}}
{}
{Tracucción al euskera del entorno de desarrollo FlashDevelop.}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}
\newpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTERESTS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{intereses}

\textbf{profesional:} diseño de software y bases de datos, programar, dispositivos móviles, interfaces de usuario, efectos visuales, aprender
\\
\textbf{personal:} cocinar, música, cine, series, aprender

%----------------------------------------------------------------------------------------
\end{document}